Es posible, pero no lo recomiendo.

\begin{quote}
  Roughly speaking, “analysis” designates some kind of understanding of a \textit{problem} or situation, whereas “design” is related to the creation of a \textit{solution} for the analyzed problem \footnote{On the difference between analysis and design, and why it is relevant for the interpretation of models in Model Driven Engineering, Gonzalo Génova, María C. Valiente y Mónica Marrero, Journal of Object Technology \url{http://www.jot.fm/issues/issue_2009_01/column7.pdf} (accedido el 27 de marzo de 2015)}
\end{quote}

En el \textbf{análisis}, especificamos \textbf{qué} queremos hacer. Por otra parte, en el \textbf{diseño}, especificamos \textbf{cómo} queremos hacerlo.

Si trabajamos en equipo sin tener claro \textbf{cómo} queremos hacer las cosas, y únicamente sabemos cuál es el problema que tenemos que resolver, podrían presentarse desacuerdos sobre la forma en la que los miembros realizan sus tareas, el acoplamiento podría ser muy complicado, debido a que no sabemos qué es lo que los demás están haciendo, ni las herramientas que están utilizando, ni las \textit{interfaces} de sus módulos.

Incluso trabajando con la programación por contratos, donde no nos interesa cómo una porción de la solución soluciona un problema, sino qué es lo que hace, es necesario dejar en claro cómo tiene que ``devolver'' esta solución, y cómo necesita los datos.

Si no trabajamos en equipo, por otra parte, si el proyecto es muy grande, también tendremos problemas, ya que, si no tenemos una especificación estable de cómo haremos el problema, la solución podría complicarse.

Por otra parte, si el proyecto no es tan grande, y sus especificaciones nunca cambian, tal vez sería posible codificar inmediatamente después de haber creado el modelo de análisis.

\begin{quote}
  Walking on water and developing software from a specification are easy if both are frozen.\footnote{Edward V. Berard (1993, Ensaños en ingeniería de software orientada a objetos, Volumen 1, Englewood Cliffs, N.J. : Prentice Hall)}
\end{quote}
